{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_027268",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438219",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 신안군'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-04-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "증도면 화도"
    },
    "text": "新安郡甑島面に位置する花島は小さいが美しい島だ。華道の面積は0.150km2で、海岸線は5.4kmで長くはないが、豊かな自然景観を誇る。島には計25世帯、56人の住民が住んでおり、周辺には海食崖が発達した海岸がある。田んぼと畑がそれぞれ0.03km2と0.05km2で、島の中央には若干の農耕地もある。花島は周辺の海岸と干潟が広く広がっており、ひれ状の突出部があるなど特異な地形を持っている。華道は干拓を通じて面積を拡張し、より多くの農耕地を確保した。一時、花島は索漠とした岩島だったが、仙花姫の哀願で肥えた土地に変わり、今は花でいっぱいの島として知られている。華道には在来式海苔養殖である地主式海苔養殖が特に有名だ。この海苔養殖は日差しに毎日露出され、海苔の味と香りをそのまま維持している。花島の露頭は満ち潮の時は海に浸かり、引き潮の時だけ水の外に現れる姿を見せる。そのため、華道住民たちは老頭を渡って甑島に移動しなければならず、周辺には広大な干潟があり、家族と一緒に楽しめるところだ。花島を見て回ると村には観光客を迎えることができる施設が造成されているが、ユネスコ生物圏保存地域である花島干潟物語体験場が大きな人気を集めている。この他にも華道周辺には民宿があり、観光客が快適に滞在できる環境を提供している。花島は小さいが美しい島で、自転車や車を利用して巡ることができ、海岸沿いを散歩することもできる。島の景色と自然環境を楽しみながら貝や巻貝を釣れる華道は、海を楽しむのに最適な場所だ。蘆花島という島は小さいが、干拓を通じて農耕地を広げたところだ。ここでは稲作とニンニク農業、唐辛子農業が行われる。そして河川が流れていくが、塩田はなく農耕地がある。村は山にくっついて家が集まっており、以前は海辺だったはずだ。甑島モシルキル4コースが農耕地の端を通り、甑島の北側にペンションが集まっている。海岸に沿って行けば島々と海を見ることができ、西には小さな島々がある。島の南側は中央に森があり、丘の上には唐辛子畑と家もある。学校の敷地周辺はイブキでいっぱいで、一人の小学生がいる。西に行けばエビ養殖場と干潟があり、エルドラドがある牛田里だ。潮時によって島に入れないか閉じ込められる恐れがあるので、時間をよく合わせなければならない。路頭の上を行く車の姿が壮観で、路頭では多様な風景を盛り込むことができる。今は花島が甑島の魅力を表わしており、花島だけが持つ魅力に陥った筆者は再び訪れたい島だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "花島はどこに位置していますか？",
            "answer": "花島は新安郡甑島面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "花島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "花島の面積は0.150km2です。"
        },
        {
            "question": "花島の海岸線の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "花島の海岸線の長さは5.4kmです。"
        },
        {
            "question": "花島には何世帯が住んでいますか？",
            "answer": "花島には計25世帯が住んでいます。"
        },
        {
            "question": "花島の住民数は何人ですか？",
            "answer": "花島の住民数は56人です。"
        },
        {
            "question": "花島にはどのような特異な地形がありますか？",
            "answer": "花島には周辺の海岸と干潟が広がっており、ひれ状の突出部があります。"
        },
        {
            "question": "花島で有名な海苔養殖は何ですか？",
            "answer": "花島で有名な海苔養殖は地主式海苔養殖です。"
        },
        {
            "question": "花島周辺にはどのような観光施設がありますか？",
            "answer": "花島周辺には花島干潟物語体験場などの観光施設があります。"
        },
        {
            "question": "花島でできるアクティビティは何ですか？",
            "answer": "花島でできるアクティビティは自転車や車で島を巡ったり、海岸沿いを散歩したりすることができます。また、貝や巻貝の釣りも楽しめます。"
        },
        {
            "question": "蘆花島では何の農業が行われていますか？",
            "answer": "蘆花島では稲作とニンニク農業、唐辛子農業が行われています。"
        },
        {
            "question": "蘆花島の南側には何がありますか？",
            "answer": "蘆花島の南側には中央に森があり、丘の上には唐辛子畑と家があります。"
        },
        {
            "question": "蘆花島にはどのような観光スポットがありますか？",
            "answer": "蘆花島には甑島モシルキル4コースやペンションなどの観光スポットがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 761,
        "QA": 397
    }
}